

	
\section{Iteración 2: \textit{Estrategia}}
	\label{sec:analisis_It_2}

	Durante esta iteración, se ha analizado del patrón Estrategia y diseñado tanto un conjunto de pruebas (o esqueleto de pruebas) como una representación abstracta en formato XML. Se ha diseñado también un conjunto de marcadores que permitan extraer toda la información necesaria para realizar las pruebas.
	
	Con eso, se amplió la primera versión del módulo software de análisis de código y el de generación de código.


	\subsection{Análisis del patrón}
	
		El patrón Estrategia (Strategy) se clasifica como patrón de comportamiento porque determina cómo se debe realizar el intercambio de mensajes entre diferentes objetos para resolver una tarea. Permite mantener un conjunto de algoritmos de entre los cuales el objeto cliente puede elegir aquel que le conviene e intercambiarlo dinámicamente según sus necesidades. Puede haber cualquier número de estrategias y cualquiera de ellas podrá ser intercambiada por otra en cualquier momento, incluso en tiempo de ejecución. Si muchas clases relacionadas se diferencian únicamente por su comportamiento, se crea una superclase que almacene el comportamiento común y que hará de interfaz hacia las clases concretas. Además, la jerarquía de clases que implementa el algoritmo encarnado por la estrategia, es potencialmente reutilizable, esto es, usable por diferentes clientes/contextos.
		
		Consta de un Contexto que usa los algoritmos delegando en las estrategias, una Estrategia genérica que define la interfaz común que usará el contexto para todos los algoritmos soportados, y un conjunto de Estrategias Concretas, cada una de las cuales implementa uno de los algoritmos. 
		
		Como contrapartida, aumenta el número de objetos creados, por lo que se produce una penalización en la comunicación entre estrategia y contexto (hay una indirección adicional).
	
		Un ejemplo claro de uso de este patrón es el caso de los diferentes algoritmos de ordenación. Tenemos una interfaz común que ofrece un método ordenar el cual recibe una lista de elementos (con una relación de orden definida para ellos) y devuelve otra lista con los mismos elementos ordenados, y luego diferentes implementaciones de dicha interfaz, cada una usando un algoritmo de ordenación diferente (burbuja, merge-sort, quick-sort, etc.). Desde el contexto se llama al método ordenar pasando la lista, por ejemplo de enteros, y sea cual sea el algoritmo implementado en la Estrategia Concreta, el resultado será la lista ordenada,pero dependiendo del caso concreto de los datos de entrada y el algoritmo concreto usado, la eficiencia puede variar mucho (por ejemplo, para Burbuja la complejidad varia de $O(n)$ mejor caso y $O(n^{2})$ en el peor caso).
		
	
	Esta estructura puede observarse en la figura \ref{fig:it1_state_class_diagram}.
	
	\begin{figure}[h!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{BasicStrategyClassDiagram}
		\centering
		\caption{Diagrama de clases general del patrón Estrategia}
		\label{fig:it2_strategy_class_diagram}
	\end{figure}
	
	
	
	\subsection{Análisis de pruebas funcionales sobre el patrón}
	
		\textbf{\underline{PFEST-1 - Mismo resultado}} 
		
		La prueba más obvia es, en caso de poder comparar el resultado obtenido con los diferentes algoritmos, ejecutarlos sobre el mismo conjunto de datos inicial y comprobar que los resultados son acordes. Volviendo al ejemplo de los algoritmos de ordenación, que pasando la misma lista desordenada a dos (o más) algoritmos diferentes, el resultado es el mismo (una lista de elementos ordenados) independientemente del algoritmo concreto.
		
		Para ello es necesario contar con una manera de comparar los valores devueltos por los diferentes algoritmos. Para los tipos básicos del lenguaje, puede usarse la operación \verb+==+. Para el resto de resultados, existen tres formas de compararlos (pues \verb+==+ compara igualdad referencial en ese caso): mediante el método ``equals'' de la clase devuelta, si la clase devuelta extiende \verb+Comparable<T>+ se puede usar el método \verb+compareTo+ (buscando que devuelva 0 como resultado) y por último mediante una clase externa que extienda \verb+Comparator<T>+. 
		
		El caso más sencillo es aquel en el que los métodos de la EstrategiaGenerica reciben uno o varios parámetros simples (tipos básicos ya definidos en el lenguaje con función de comparación también definida), y devuelven otro tipo simple que es comparable mediante \verb+==+.
		
		Puede darse el caso de que el resultado se ``devuelva'' dentro de uno de los parámetros (modificando el propio parámetro) y no con una instrucción ``return''.
		
		Se han diferenciado tres versiones de esta prueba: 
		
			\begin{description}
				
				\item
					[Básica:] Resultado mediante ``return'' de tipo simple comparable con \verb+==+.
				\item
					[Intermedia:] Resultado mediante ``return'' de una clase de usuario que o bien tenga implementado equals, extienda \verb+Comparable<T>+ o se proporcione un \verb+Comparator<T>+.
				\item
					[Compleja:] Lo mismo que la Intermedia, pero el resultado es devuelto a través de uno de los parámetros y no mediante el ``return''.
					
			\end{description}
		
		
		
	\subsection{Análisis de pruebas no funcionales sobre el patrón}
		
		Puesto que el comportamiento funcional de las diferentes estrategias ha de ser el mismo, lo que las diferencie ha de ser factores no funcionales como el uso de memoria, velocidad, etc.
		
		Por ello, no se ha diseñado ninguna prueba no funcional que pueda efectuarse a este patrón de forma genérica.
		
	\subsection{Información necesaria (mínimo)}
	
		\begin{itemize}
			
			\item
				Identificador del patrón Estrategia dentro del proyecto (por si hay más de uno en la implementación del sistema o componente).
			
			\item
				Nombre completo de la clase abstracta/interfaz EstrategiaGenerica.
			
			\item
				Nombre completo de cada clase EstrategiaConcreta.
			
			\item % http://docs.oracle.com/javase/7/docs/api/java/util/Comparator.html
				Para cada método de la EstrategiaGenerica, que el tipo devuelto: comparable usando $==$, tenga una implementación válida de equals, que implemente \verb+Comparable<T>+ o que se ofrezca una clase externa que implemente \verb+Comparator<T>+. 
				
			\item	
				Ejemplo de instanciación de toda clase implicada que precise instanciarse y que no se instancie mediante un constructor vacío.
				
			\item
				Un ejemplo de parámetros de entrada de los métodos del Estado genérico que puedan llegar a descubrir discordancias entre los resultados de los algoritmos.
			
		\end{itemize}
	
		Un detalle a investigar es si no se indica como comparar los resultados, que comportamiento por defecto adoptar. 
		
		El método ``equals'', por defecto viene heredado de ``Object'', por lo que toda clase lo tiene implementado por defecto, y fuera de los tipos básicos del lenguaje la implementación por defecto hace una comparación de igualdad referencial, lo cual salvo casos concretos que así lo requieran no sirve a nuestro propósito. Por lo tanto, si el usuario no lo ha redefinido para su clase, deberá hacerlo de cara a poder usar las pruebas generadas. Esta es una aproximación intrusiva de cara al código del usuario, pues se le obliga a implementar algo en sus clases que puede no querer tener.
		
		La opción de la interfaz \verb+Comparable<T>+ tiene el mismo problema de ser intrusiva que el \texttt{equals}, pero además en sí el método ``compareTo'' no esta pensado para saber si dos objetos son iguales, sino para establecer una relación de orden entre ellos, en la cual viene incluido el caso de que sean iguales.
		
		El uso de un \verb+Comparator<T>+ es la opción menos intrusiva con el código del usuario, al ser una clase externa cuyo acceso puede restringir, pero incluye el problema de la opción de usar la interfaz \verb+Comparable<T>+ encuanto a que el método que incluye pretende determinar una relación de orden entre los objetos comparados.
	
		Una vez más nos encontramos ante la problemática de las dependencias, y en este caso no solo con el contenido de los marcadores ``Builder'' sino también con los tipos devueltos por las acciones. Es más sencillo extraer el tipo devuelto por las acciones y buscar alguna dependencia en el fichero de código que coincida, pues no hay que hacer un análisis interno para saber que dependencias buscar. En este caso, y por ser relativamente fácil de implementar, se incluirá en el diseño, dejando excluido el caso en que se referencia al espacio de nombres del que cuelga y no la dependencia concreta.
	
	\subsection{Información adicional}
	
		\begin{itemize}

			\item
				Más ejemplos de parámetros de entrada de los métodos de la Estrategia genérica que puedan llegar a descubrir discordancias entre los resultados de los algoritmos.
			
		\end{itemize}
	
	
	
	\subsection{Análisis de riesgo}
		
		De forma análoga a la primera iteración, se ha asignado un identificador a cada riesgo siguiendo lo descrito en la sección \ref{sec:nomenclatura} correspondiente a nomenclatura.
                
		\begin{description}
			\item[REST-01] 
				Tener que rehacer trabajo por descubrir algún problema o una forma más efectiva de hacer algo (ya implementado). 
				
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: medio
					\item Repercusión: alta
					\item Acción preventiva: realizar un diseño exhaustivo
					\item Acción correctivo: rehacer la parte afectada
				\end{itemize}
			
			
			\item[REST-02]
				No encontrar una forma factible de recopilar los datos del patrón para una versión simple de PFEST-1.
				
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: bajo
					\item Repercusión: alta
					\item Acción preventiva: NA
					\item Acción correctiva: abortar el patrón y pasar a la It-3.
				\end{itemize}
			
			\item[REST-03]
				No encontrar una forma factible de recopilar los datos del patrón para una versión intermedia de PFEST-1.
				
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: medio
					\item Repercusión: media
					\item Acción preventiva: NA
					\item Acción correctiva: no hacer casos de prueba de complejidad intermedia o dejarlos para que el usuario los complete
				\end{itemize}
			
			\item[REST-04]
				No encontrar una forma factible de recopilar los datos del patrón para una versión compleja de PFEST-1.
				
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: alto
					\item Repercusión: baja
					\item Acción preventiva: NA
					\item Acción correctiva: no hacer casos de prueba complejos o dejarlos para que el usuario los complete
				\end{itemize}
			
			\item[REST-05]
				No encontrar una forma factible de implementar una versión simple de PFEST-1.
					
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: bajo
					\item Repercusión: alto
					\item Acción preventiva: NA
					\item Acción correctiva: dejar partes de la prueba para que el usuario los complete o, de no ser factible tampoco eso, se creará el esqueleto más completo posible y se indicará que es lo que el usuario debe completar para que la prueba funcione.
				\end{itemize}
			
			\item[REST-06]
				No encontrar una forma factible de implementar una versión intermedia de PFEST-1.
				
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: medio
					\item Repercusión: media
					\item Acción preventiva: NA
					\item Acción correctiva: no hacer casos de prueba de complejidad media o dejarlos para que el usuario los complete.
				\end{itemize}
			
			\item[REST-07]
				No encontrar una forma factible de implementar una versión compleja de PFEST-1.
				
				\begin{itemize}
					\item Riesgo: alto
					\item Repercusión: bajo
					\item Acción preventiva: NA
					\item Acción correctiva: no hacer casos de prueba complejos o dejarlos para que el usuario los complete.
				\end{itemize}
			
			
		\end{description}
		
		
		
		Resumen:
		
		
		\begin{table}[h]
			
			\centering
			\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
				
				\hline
				\textbf{Riesgo / Repercusión} & \textbf{Alta} & \textbf{Media} & \textbf{Baja}					
				\\ \hline \hline
				
				\textbf{Alto} 	& 0 & 0 & 2 \\ \hline 				
				\textbf{Medio} 	& 1 & 2 & 0 \\ \hline 				
				\textbf{Bajo} 	& 2 & 0 & 0 \\ \hline 
				
			\end{tabular}
			
			\caption{Iteración 2 Recuento de riesgos}
			\label{tab:it2_riegos_recuento}
		\end{table}
		
		El riesgo de tener que rehacer algo ya implementado siempre va a estar presente y tener una alta repercusión, por lo que no será tenido en cuenta para la decisión de si llevar a cabo la implementación o no.
		
		Los riesgos referentes a la versión básica de la prueba (REST-02 y REST-05) tienen una exposición al riesgo baja y una repercusión alta, pero es de esperarse pues es la versión más sencilla, y si ni esa es posible, aumentar la complejidad no facilitará su implementación. 
		
		Los riesgos de la versión intermedia (REST-03 y REST-06) son de exposición y repercusión media, siendo deseable que puedan estar en la versión final, mas no indispensable.
		
		Los riesgos con mayor exposición (REST-04 y REST-07) son referentes a la parte de la versión compleja de la prueba, y por lo tanto es, hasta cierto punto, opcional, por lo que tienen una repercusión media y en caso de darse, no sería necesario encontrarles solución, pudiendo decidirse no implementar la versión más compleja sin que eso afecte a la versión básica.
		
		Se ha decidido que estos riesgos son asumibles y por lo tanto se da luz verde a la implementación de las pruebas para este patrón.
	
	
	\subsection{Definición del lenguaje XML}

        En lo que respecta al patrón abordado en esta iteración, la definición del lenguaje XML diseñado se ha extendido con la etiqueta \textit{strategyPattern} y su contenido, descrito a continuación. Un ejemplo de esta etiqueta se puede observar en la figura \ref{fig:it2_XML_example}.
        
		Dentro de una etiqueta \textit{strategyPattern} encontraremos:
		
		\begin{description}
			
			\item 
				[Id] identificador de la implementación concreta para el sistema de generación de pruebas.
				
			
			\item 
				[generalStrategy] contiene la información referente a la estrategia genérica de la implementación del patrón. Se indica su \textit{package} y \textit{classname}.
			
			\item 
				[strategyActions] conjunto de métodos públicos que expone la interfaz genérica y que por ende podrán ser invocados en las diferentes estrategias concretas. Se compone de uno o más \textit{strategyAction}.
		 
			\item 
				[strategyAction] cada uno de los métodos del conjunto de métodos públicos de la estrategia. Se compone de: \textit{returnType}, \textit{returnTypePackage}, \textit{name}, \textit{parameterSet} y \textit{comparation}.
			
			\item 
				[parameterSet] conjunto de parámetros de prueba proporcionados por el usuario para el método en cuestión. Se compone de uno o más \textit{parameters}, que son cadenas de caracteres que se copiarán sin modificación al llamar al método. Han de ir sin paréntesis.
			
			\item 
				[comparison] forma de comparación de los resultados del método, pudiendo ser \textit{equals} cuando se ha de usar el susodicho método o la comparación con $==$, \textit{comparable} cuando la clase resultado implementa la interfaz o \textit{comparator} con su \textit{package}, \textit{className} y \textit{builder}. En caso de ser \textit{comparator} y no indicarse \textit{className}, se entenderá que no hay tal clase y se proporcionará junto a la prueba un esqueleto que implemente \textit{Comparator} y que deberá ser completado por el usuario.
			
			\item 
				[concreteStrategies] contiene cada una de las estrategias concretas a probar, que han de implementar la estrategia genérica y estar todas bajo el mismo \textit{package}.
				
			\item 
				[concreteStrategy] cada una de las estrategias concretas. Contiene un \textit{className} y un \textit{builder}.
			
			\item 
				[package] es la ubicación de la clase dentro de la estructura del proyecto.
			
			\item 
				[classname] es el nombre de la clase.
			
			\item 
				[builder] es el fragmento de código que se usará para instanciar la clase. Si no se especifica, se asume constructor vacío.
			
		\end{description}
	
		\begin{figure}
			\footnotesize
			
			\begin{verbatim}
			<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
			<patterns>	
			    <strategyPattern>
			        <id>identificator</id>
			        <generalStrategy>
			            <package>testExamples.parser.state.correct</package>
			            <classname>StateHeader</classname>
			            <strategyActions>
			                <strategyAction>
			                    <returnType> ... </returnType>
			                    <returnTypePackage> ... </returnTypePackage>
			                    <name> ... </name>
			                    <parameterSet>
			                        <parameters> ... </parameters>
			                    </parameterSet>
			                    <comparison>
			                    [ 
			                        <equals />  
			                      | <comparable />  
			                      | <comparator>
			                           [
			                            <package> .. </package>
			                            <classname> ... </classname>
			                            <builder> ... </builder>
			                           ]
			                        </comparator> 
			                    ]
			                    </comparison>
			                </strategyAction>   
			            </strategyActions>
			        </generalStrategy>
			        <concreteStrategies>
			            <package> ... </package>
			            <concreteStrategy>
			                <classname> ... </classname>
			                <builder> ... </builder>
			            </concreteStrategy>
			        </concreteStrategies>					
			    </strategyPattern>
			</patterns>
			\end{verbatim}
			
			\caption{Ejemplo del lenguaje XML para el patrón Estrategia}
			\label{fig:it2_XML_example}
			
		\end{figure}
	
	
	\subsection{Diseño de marcadores}
	
		En el diseño de marcadores se han seguido las mismas normas que en la iteración 1, por los mismos motivos y por coherencia del propio sistema. A continuación, se procederá a definir los marcadores correspondientes a esta iteración. Aunque no se reiteren los ya definidos en la anterior iteración, se entiende que siguen vigentes sin modificaciones, siendo estos una ampliación.
	
		\begin{description}
			
			\item [@pattern Strategy $<$identificator$>$] \hfill \\ 
				Identifica una parte de un patrón Estrategia. \hfill \\ 
				Ha de ir seguido de un \textit{@patternElement}.  \hfill \\ 
				\textit{Identificator} es el identificador del patrón y es opcional aunque recomendado. En caso de ``\textit{@patternElement Strategy}'' si no se indica, se tomará del nombre de la clase. En caso de ``\textit{@patternElement ConcreteStrategy}'' si no se indica, se buscará en el extends o implements.
			
			\item[@patternElement] \hfill \\
				Puede ser de tres tipos: \textit{Strategy} y \textit{ConcreteStrategy}, que son mutuamente excluyentes, y \textit{Builder}, combinable con \textit{ConcreteStrategy}.
			
			\item[@patternElement Strategy] \hfill \\ 
				Identifica la clase como Estrategia genérica. \hfill \\ 
				A efectos de verificación de los datos, los métodos públicos serán considerados acciones del patrón.
			
			\item[@patternElement ConcreteStrategy] \hfill \\ 
				Identifica la clase como Estrategia Concreta. \hfill \\ 
				Todas las Estrategias Concretas han de estar en el mismo ``package''.
				
			\item[@patternElement Builder $<$builderInvocation$>$] \hfill \\
				Recibe un ejemplo de instanciación de la clase, el cual se usa en las pruebas. \hfill \\ 
				BuilderInvocation se toma como un literal (deberá ir entre $<$ y $>$). De momento no se permite $>$ dentro del Builder. \hfill \\ 
				De no ponerse, se usa un constructor vacío. \hfill \\ 
				Solo puede ir precedido de \textit{@patternElement ConcreteStrategy}.
				
			\item[@patternElement Action] \hfill \\ 
				Acción implementada por cada Estrategia Concreta. 
				
			\item[@patternElement Comparison] \hfill \\
				Se refiere al modo de comparar los resultados de las acciones. Puede ser \textit{Equals}, \textit{Comparable} o \textit{Comparator}. \hfill \\
				Si no se indica, se entiende por defecto el valor \textit{Equals}.
				
			\item[@patternElement Comparison Equals] \hfill \\
				Indica que la forma de comparación es mediante el método ``equals'' de la propia clase resultante (o su \emph{wrapper} si es un tipo básico como \verb+int+ cuyo \emph{wrapper} es \verb+Integer+).
				
			\item[@patternElement Comparison Comparable] \hfill \\
				Con esto se entiende que el resultado implementa la interfaz \verb+Comparable<T>+ y por lo tanto se invocará al método ``compareTo'' buscando que devuelva 0. 
				
			\item[@patternElement Comparison Comparator] \textbf{[$<$package$>$ $<$className$>$ $<$Builder$>$]} \hfill \\
				Indica que la comparación se hace mediante una clase externa que implementa la interfaz \verb+Comparator<T>+. \hfill \\
				Si ``Builder'' se omite, se tomará por defecto un constructor vacío. \hfill \\
				``className'' ha de ser una palabra sola, que empiece con mayúscula, sin signos de puntuación. \hfill \\
				Si ``package'', ``Builder''  y ``className'' son omitidos, se entenderá que junto a la prueba se deberá crear un esqueleto del \verb+Comparator<T>+ a rellenar por el usuario.
			
			\item [@patternAction Execution $<$ParamLine$>$] \hfill \\ 
				Identifica un conjunto de parámetros, en orden, que se pasarán a la acción de la Estrategia. \hfill \\ 
				\textit{ParamLine} es una sucesión de valores separados por comas que serán parseados y usados en el mismo orden especificado. \hfill \\ 
				Si no se especifica ningún \textit{Execution}, se entiende que el método se ejecuta sin parámetros. \hfill \\ 
				Puede haber tantas acciones de ejecución como quiera el usuario.
			
		\end{description}
		
		
		Un ejemplo de marcadores sobre código se muestra en la figura \ref{fig:it2_code_example_1} (Estrategia genérica) y en la figura \ref{fig:it2_code_example_2} (Estrategias concretas).
		
		
		\begin{figure}
			
			\footnotesize
			
			\begin{verbatim}
				/*
				* @pattern Strategy
				* @patternElement Strategy
				*/
				public interface StrategyExample {
				
				    /*
				    * @patternElement Action
				    * @patternElement Comparison Equals
				    * @patternElement Execution < new Date (2017, 01, 01), true >
				    * @patternElement Execution < new Date (2017, 12, 31), true >
				    */
				    public Date action1 (Date date, boolean future);
				    
				    /*
				    * @patternElement Action
				    * @patternElement Comparison Comparable
				    */
				    public UsersClassComparable action2 ();
				    
				    /*
				    * @patternElement Action
				    * @patternElement Comparison Comparator 
				    *     <tfg.sw.test.integration.pattern.strategy> 
				    *     <UsersComparator> < new UsersComparator (3); >
				    * @patternElement Execution < new UsersClassComparable (); >
				    */
				    public UsersClassComparator1 action3 (UsersClassComparable input);
				    
				    /*
				    * @patternElement Action
				    * @patternElement Comparison Comparator
				    */
				    public UsersClassComparator2 action4 ();
				}
				
			\end{verbatim} 
			
			\caption{Ejemplo de código con marcadores para el patrón Estrategia}
			\label{fig:it2_code_example_1}
			
		\end{figure}
		
		\begin{figure}
			
			\footnotesize
			
			\begin{verbatim}
				
				/*
				* @pattern Strategy <StrategyExample>
				* @patternElement ConcreteStrategy
				* @patternElement Builder < new Strategy1 () >
				*/
				public class Strategy1 implements StrategyExample {
				    ...
				}
				
				/*
				* @pattern Strategy
				* @patternElement ConcreteStrategy
				*/
				public class Strategy2 implements StrategyExample {
				    ...
				}
				
			\end{verbatim} 
			
			\caption{Ejemplo de código con marcadores para el patrón Estrategia}
			\label{fig:it2_code_example_2}
			
		\end{figure}
		
			
			La información recabada se guarda en la estructura de clases descrita en la figura \ref{fig:it2_strategy_representation_class_diagram}.
			
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=\textwidth]{StrategyRepresentationDiagram.png}
				\centering
				\caption{Diagrama de clases de la representación interna del patrón Estrategia}
				\label{fig:it2_strategy_representation_class_diagram}
			\end{figure}
			
	
	\subsection{Diseño del módulo de recogida de información}
	
		Gracias al énfasis en la reutilización realizado durante el diseño de la primera iteración, para esta segunda iteración solo será necesario implementar la representación interna del patrón, una clase que extienda \verb+PatternParser+ y otra que extienda \verb+PatternWriter+, siendo el resto del algoritmo, salvo un par de puntos donde ha de añadirse la nueva opción en cláusulas ``switch'', independiente del patrón en sí.
	
		Así, tenemos las clases:
		
		\begin{description}
			
			\item[StrategyPattern] extiende \textit{Pattern} y permite la representación de la información necesaria por el sistema como se mostró en al figura \ref{fig:it2_strategy_representation_class_diagram}.
			
			\item[StrategyPatternParser] es el \textit{Parser} concreto del patrón Estrategia. Extiende \textit{PatternParser}.
			
			\item[StrategyPatternWritter] es el \textit{Writter} concreto del patrón Estado. Extiende \textit{PatternWritter}.
			
		\end{description}
	
	
	\subsection{Diseño del módulo de generación de código}
	
		
		De la misma forma que en la primera iteración, se ha separado este módulo en dos partes, lectura de la información desde un XML, y escritura de las pruebas.
		
		Puesto que se ha reutilizado toda la parte común de este módulo (como son las clases StatePattern, Builder y PatternTest), solo ha sido necesario implementar las partes concretas correspondientes al patrón Estrategia:
		
		\begin{description}
			
			\item [StrategyPattern]
				Clase principal de una estructura encargada de representar internamente la información contenida en el XML leído. Hereda de ``Pattern''. Puesto que la información es la misma, este conjunto de clases es muy similar al del primer módulo, con añadidos como un método auxiliar que genera las sentencias import necesarias para usar las clases del patrón a probar.
			
			\item [StrategyPatternBuilder]
				Clase encargada de transformar una definición XML en un objeto ``StrategyPattern''. Hereda de ``PatternBuilder''.
			
			\item [StrategyPatternTestsPFEST1]
				Implementación de PatternTest que escribe las pruebas referentes a PFEST-1: Mismo resultado.
			
		\end{description}
		
		Estas clases y sus relaciones pueden observarse en el diagrama \ref{fig:it1_state_test_maker_class_diagram}.
		
		\begin{figure}
	%		\includegraphics[width=\textwidth]{Subsistema2_Strategy.png}
			\centering
			\caption{Diagrama de clases del módulo de generación de código}
			\label{fig:it2_strategy_test_maker_class_diagram}
		\end{figure}
		
		También es necesario tener en cuenta las dependencias necesarias, responsabilidad la cual una vez más se repartió entre la implementación de Pattern y cada la de PatternTest.
		
		Similarmente, se ha partido del supuesto que el XML de entrada, al ser proporcionado por el primer módulo, es correcto y no se han preparado mensajes de error al leerlo ni se han realizado validaciones espaciales. Aun así, se ha preparado para que dé un error genérico en caso de que encuentre un error de formato como que no se encuentre un tag obligatorio, aparezca más de una vez un tag único o se detecte algún tag desconocido.
		
		
		\subsubsection{Diseño de PFEST-1 - Mismo resultado}
		
			Esta prueba se basa en la ejecución de un mismo método de la Estrategia genérica desde distintas Estrategias concretas y la comparación del resultado según la forma de comparación definida.
			
			Se ha decidido hacer una prueba por cada combinación de dos Estrategias concretas y método, de forma que si tenemos 3 estrategias concretas y 2 métodos, tendremos 6 pruebas resultantes (3 formas de combinar 2 a 2 las 3 Estrategias por dos métodos a probar).
			
			Las pruebas han sido nombradas según la nomenclatura siguiendo las directrices de la sección \ref{sec:nomenclatura}.
			
			Un ejemplo de esta prueba puede verse en la figura \ref{fig:it2_PFEST-1_code_example_1}.

			\begin{figure}
				\footnotesize
				
				\begin{verbatim} 
					@Test
					public void test001_action1_Strategy1_Strategy3 () 
					    throws Exception {
					
					    StrategyExample strategy1 = new Strategy1 (new Date (2017, 01, 01), true);
					    StrategyExample Strategy2 = new Strategy3 (new Date (2017, 01, 01), true);
					
					    Date result1 = strategy1.action1 ();
					    Date result2 = strategy2.action1 ();
					
					    // @patternElement Comparison Equals
					    assertEquals (result1, result2);			
					}
				\end{verbatim} 
				
				\caption{Ejemplo de código de PFEST-1 - Equals}
				\label{fig:it2_PFEST-1_code_example_1}
				
			\end{figure}
			
			En caso de comparación mediante la interfaz ''Comparable`` los resultados se compararán como en la figura \ref{fig:it2_PFEST-1_code_example_2} y en caso de ''Comparator`` definido, se hará como en la figura \ref{fig:it2_PFEST-1_code_example_3}. En caso de definirse como ''Comparator`` pero no ofrecerse ninguna implementación, se implementa un esqueleto de la implementación que al comparar lanza un ''UnsupportedOperationException`` y deberá ser completada por el usuario.

			\begin{figure}
				\footnotesize
				
				\begin{verbatim} 
				@Test
				public void test001_action2_Strategy1_Strategy3 () 
				    throws Exception {
				
				    StrategyExample strategy1 = new Strategy1 (new Date (2017, 01, 01), true);
				    StrategyExample Strategy2 = new Strategy3 (new Date (2017, 01, 01), true);
				
				    UsersClassComparable result1 = strategy1.action2 ();
				    UsersClassComparable result2 = strategy2.action2 ();
				
				    // @patternElement Comparison Comparable
				    int comparisonResult = result1.compareTo(result2);
				    assertEquals (0, comparisonResult);			
				}
				\end{verbatim} 
				
				\caption{Ejemplo de código de PFEST-1 - Comparable}
				\label{fig:it2_PFEST-1_code_example_2}
				
			\end{figure}
			
			\begin{figure}
				\footnotesize
				
				\begin{verbatim} 
				@Test
				public void test001_action3_Strategy1_Strategy3 () 
				    throws Exception {
				
				    StrategyExample strategy1 = new Strategy1 (new Date (2017, 01, 01), true);
				    StrategyExample Strategy2 = new Strategy3 (new Date (2017, 01, 01), true);
				
				    UsersClassComparator1 result1 = strategy1.action3 (new UsersClassComparable ());
				    UsersClassComparator1 result2 = strategy2.action3 (new UsersClassComparable ());
				
				    // @patternElement Comparison Comparator
				    Comparator comparator = new UsersComparator (3);
				    int comparisonResult = comparator.compare(result1, result2);
				    assertEquals (0, comparisonResult);			
				}
				\end{verbatim} 
				
				\caption{Ejemplo de código de PFEST-1 - Comparator}
				\label{fig:it2_PFEST-1_code_example_3}
				
			\end{figure}
			
			
			\begin{figure}
				\footnotesize
				
				\begin{verbatim} 
				@Test
				public void test001_action4_Strategy1_Strategy3 () 
				    throws Exception {
				
				    StrategyExample strategy1 = new Strategy1 (new Date (2017, 01, 01), true);
				    StrategyExample Strategy2 = new Strategy3 (new Date (2017, 01, 01), true);
				
				    UsersClassComparator2 result1 = strategy1.action4 ();
				    UsersClassComparator2 result2 = strategy2.action4 ();
				
				    // @patternElement Comparison Comparator
				    Comparator comparator = new Action4Comparator ();
				    int comparisonResult = comparator.compare(result1, result2);
				    assertEquals (0, comparisonResult);					
				}
				
				private class Action4Comparator implements 
				    Comparator<UsersClassComparator2> {
				    
				    @override
				    public int compare(UsersClassComparator2 o1, UsersClassComparator2 o2) {
				        throw new UnsupportedOperationException 
				            (``The user must finish this test. This exception must be "
				            + "removed after that.'');
				    }
				}
				\end{verbatim} 
				
				\caption{Ejemplo de código de PFEST-1 - Comparator (esqueleto)}
				\label{fig:it2_PFEST-1_code_example_4}
				
			\end{figure}
	
